論人類的死亡本能

根據佛洛依德的精神分析，提出左人類有兩種本能。就係生存本能，和死亡本能。

生存本能，亦包括生存的慾望、也可包括食慾、性慾、繁殖慾、愛等。

死亡本能又被稱為死亡驅動力，毀壞衝動、攻擊本能或死本能，這是一種要摧毀秩序、回到前生命狀態的衝動。 佛洛依德認為，每個人的身上有一種趨向毀滅和侵略的本能。 即生命一開始，就有一種趨向死亡的本能，因為那裏才有真正的平靜。

死亡本能係佛洛依德在第一次世界後提出的，他認為世界大戰係人類的死亡本能啟動左。

自殺、自殘、抑鬱、想死、想打人、想殺人、想破壞、睇人仆街最開心、都係人類的死亡本能驅使。

佛洛依德心理學沒有科學基礎，純粹虛構，沒有參考價值

心理學之父都沒科學基礎，你講晒。

支持黃色電影圈
6月 黃秋生 死因無可疑

Ching

你講嘅生存本能，好似係“libido”
而死亡本能，係“thanatos”

首先，弗洛伊德，Freudian係一個hydraulic model, 好似水咁樣形容喺能量。而energy source係“本我”-id

你講嘅有一樣嘢我希望大家討論一下，就係“自我防禦基制”，self defense mechanism。

self defense mechanism就好似一個水閘，咁樣，去閘住啲水 “libido & Thanatos”。self defense mechanism 喺係ego“自我”嗰度運作嘅。

咁你講suicidal attempt & self mutilation，係因為subconsciousness嘅Thanatos無被self defense mechanism好好疏理，而用咗啲maladaptive方法 eg. suppression, denial, action formation…… adaptive方法係sublimation. 所以subconscious energy流入consciousness引致ego唔能夠喺id & superego（超我）中取得平衡，而引發“焦慮”anxiety。嗰個狀態我哋稱之為“neurosis”。而家就係指“情緒病”.

唔知各位大大，覺得我解成點。

咁好似好多香港人咁
見到香港越亂越開心（有些有樓族都有此感覺）
叫咩心理？

本來唔想講死亡本能
但現在世界越亂
似乎大家都越興𡚒
所以想拿出黎講講

另外我仲諗到
人類由細胞和有機物組成，細胞和有機物由原子組成，而原子係死物，係無機物。
物質不滅定律話，物質只會重組不會消失。
死亡本能，會唔會係組成人體內的原子的吶喊，原子想要自由，唔想被困在體內？

咁事實上，Freudian講啲嘢，又真係不能驗證unfalsifiable。
所以，喺西方science，一個唯物主義當中 pure empiricism，Freudian/psychoanalysis唔可以話係科學。另一方面，係哲學，philosophy.

現在世界越亂，
似乎大家都越興𡚒，
所以想拿出黎講講，
開始覺得死亡本能有道理。

另外我仲諗到一樣野，從物理學啟發出：
人類由細胞和有機物組成，細胞和有機物由原子組成，而原子係死物，係無機物。
物質不滅定律話，物質只會重組不會消失。

死亡本能，會唔會係組成人體內的原子的吶喊？
原子想要自由，或者想逃離，想改變，唔想被困在體內？

Ching

我邀請你，深呼吸三下，感受吓當下嘅感覺，而對自己的思想&情緒唔好捉緊，亦唔好加以評價。

我想問Ching一個問題，有咩原因導致你，此時此刻，喺此地以哩一個identity，喺哩度討論“死亡”呢？

主要睇左本書
講人類的攻擊性
由普通人際關係講到世界政治
作者希望探討成因和預防方法
如果解決唔到隨時爆第三次世界大戰
佢有提到佛洛伊德的死亡本能
認為可能係研究人類攻擊性的重要思想
但比較難用科學證實
但係了解呢個心理對人類命運好重要

Ching

我感受到你睇完本書之後，有焦慮“anxiety”喎。
本書好似hit中咗你某啲你自己都唔察覺嘅地方而你好不安。好似，有啲“我驚你打我，所以我要學武自保先”個種心態。

你自己有無覺察到，自己睇完本書，心裡面發生緊咩事呀？

巴打可唔可以講下點先做到一個真正嘅仆街，成日太深入人地嘅negative emotion搞到好難受

LM啦

哩啲嘢PM啦

本委員長行得正企得正，學術台唔應有避忌

講真，就係因為樓主，乃至其他post嘅巴絲都俾自己嘅subconscious energy threatens ego而引發anxiety and neurosis

巴打冇嘢講就過主吧

面對anxiety嘅方法，有maladaptive & adaptive

maladaptive嘅，做好似做一係讓id/superego無限擴大；而adaptive方法係強化ego strength，搵返平衡。

忠言係逆耳，自某多福啦。

得閒讀吓Sigmund Freud個女, Anna Freud啲書講ego strength啦。

其實你係咪有Schizophrenia，人地想同你討論嗰樣嘢你答啲九唔搭八嘅嘢，巴打應該約時間睇心理醫生

請你唔好用復元人士身份講我，咁會影響復元人士。
仲有，香港無“心理醫生”，只有“心理學家”/“精神科醫生”

梳囉，咁冇嘢你可以出翻去

香港發生緊的事，大家都明白啦。